【武漢肺炎】本港棺木供應緊張 殯儀業商會：只可維持至2月5日供應

受內地武漢肺炎疫情影響，內地棺木供應大大減少，香港殯儀業商會發出的特別通告予殯儀業，指香港棺木供求緊張，只可維持到2月5日供應。

訂購棺木需提供火化收據證明以實名登記

殯儀業商會發出通告，指本港棺木供求緊張，只可以維持至2月5日供應，商會現正與向棺木供應商商討解決方案，並去信政府尋求協助。商會為免引起棺木供應緊張，因此發出通告要求各殯儀業內人士向供應商訂購棺木時，提供火化收據證明以實名登記。殯儀業商會又提到，因貨源短缺，棺木質量或會有所偏差，特別尺寸或款式或未能供應。

殯儀業商會永遠會長吳耀棠表示，以往內地多個省市都有製作棺木的工廠，但因內地疫情嚴重，令交通嚴重受阻，再加上農曆新年假期剛完結，部分工人未及由鄉下回到工廠，因此導至棺木供不應求。以往本港殯儀業落單後將1至2日棺木便可運抵香港，但現時需更長時間。

食物環境衞生署：已聯絡內地供應商跟進

食物環境衞生署回覆傳媒指，於1月31日已收到商會的信件，因應內地疫情控制政策，廣東省主要棺木供應商至今未能復工生產供港棺木。政府已即時聯絡與內地當局作跟進，要求盡快協調批准在廣東省內的供應商復工復產，並盡快將現有存貨發運香港，緩解香港棺木貨量短缺的情況。

廢老一把火燒左佢 唔係棺材都要捱炒價

調番轉諗
上面死左幾多人先可以令到棺木缺貨

棺木缺貨真係未聽過

就咁燒算啦

放屍袋=ok
death stranding

就地火化啲死廢老啦

上面唔使棺木都燒到
香港反而要

成段新聞咁合理好多完整好多

一黎慳番棺材本，二黎爲環保出一分力

手足冇棺材喇屌 仲笑乜尻

支那國死既人數, 一定唔止300

用紙盒頂住先

冇確診 當街死 死係屋企 又可以話你自然死

都係大陸造

草蓆算啦

自製

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

先行動後推post

(簽名)聯署要求世衛主席辭職

美孚手足被爆頭要推上 twitter

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

買定十個放係屋企炒

一百年前既西班牙流感歷史將會重現

1918年，中國大陸從南到北多個地區都爆發了疫情。1918年5月，溫州有萬餘人感染流感。6月，在廣東學校、郵政局雇員中首先發現了流感病人，緊接着，精神病院、神學院等地方也陸續發生流感。7月，雲南個舊突然暴發疫情，而且十分嚴重，絕大多數居民都患了病，其它地方的疫情也相繼暴發。北京疫情「傳染甚速」，上海死亡400多人。疫情嚴重時，浙江紹興死亡人數高達10%，當時報載：「一村之中十室九家，一家之人，十人九死，貧苦之戶最居多數，哭聲相應，慘不忍聞。」棺木所售一空，「枕屍待裝不知其數」。河南的情況也相當駭人，報上稱之為 「疫鬼正在高興的時代」。由於死人太多太快，棺材變得奇貨可居，價格不斷上漲，而且需預約訂做，排隊等候。辦理喪事用的白布被一掃而空，鄉間常見「白佈滿村」的淒慘景象。由於白布供不應求，有時只能以「麻紙」代替。熱河省警察局1918年10月15日至1922年11月12日的統計數據，流感發病6203人，死亡151人，病死率2.4%。根據當時的研究，1918年大流感農村發病率高於城市，有的村莊半數以上的人口患病，約十分之一死亡。當時的中國尚沒有統一的衛生防疫體系，西洋的防疫技術雖然在上海等通商口岸有所應用，但遠沒有普及，中醫藥成為許多基層政府抵禦流感的基本手段。在承德，地方政府給有流感病人的家庭發放中藥，組織民眾在房屋內噴灑石灰或石灰水，焚燒大黃和蒼朮來消毒空氣的做法，並建議村民每天多食用綠豆冰糖粥以預防流感。

Source: Wikipedia

哎呀 棺材都冇得瞓
陰公豬咯

上面用太多木